%% This BibTeX bibliography file was created using BibDesk.
%% http://bibdesk.sourceforge.net/


%% Created for Oliver Schallert at 2014-01-16 08:37:43 +0100 


%% Saved with string encoding Unicode (UTF-8) 



@book{wiese00,
	Author = {Wiese, Richard},
	Date-Added = {2014-01-16 08:37:43 +0100},
	Date-Modified = {2014-01-16 08:37:43 +0100},
	Edition = {2., {\"u}berarbeite Auflage},
	Publisher = {Oxford: Oxford University Press},
	Series = {(The Phonology of the World's Languages)},
	Title = {The Phonology of German},
	Year = {2000}}

@book{eisenberg04a,
	Author = {Eisenberg, Peter},
	Date-Added = {2014-01-16 08:33:47 +0100},
	Date-Modified = {2014-01-16 08:33:47 +0100},
	Edition = {2., {\"u}berarbeitete und aktualisierte},
	Publisher = {Stuttgart, Weimar: Metzler},
	Title = {Grundriss der deutschen Grammatik},
	Volume = {1: Das Wort},
	Year = {2004}}

@article{rathert09,
	Author = {Rathert, Monika},
	Date-Added = {2014-01-16 01:36:35 +0100},
	Date-Modified = {2014-01-16 01:36:35 +0100},
	Journal = {Linguistische Berichte},
	Pages = {157--190},
	Title = {Zur Morphophonologie des Partizips II im Deutschen},
	Volume = {218},
	Year = {2009}}

@book{donhauser86,
	Author = {Donhauser, Karin},
	Date-Added = {2014-01-16 01:22:19 +0100},
	Date-Modified = {2014-01-16 01:23:38 +0100},
	Publisher = {Hamburg: Buske},
	Series = {(Bayreuther Beitr{\"a}ge zur Sprachwissenschaft; 6)},
	Title = {Der Imperativ im Deutschen: Studien zur Syntax und Semantik des deutschen Modussystems},
	Year = {1986}}

@article{smirnova07,
	Author = {Smirnova, Elena},
	Date-Added = {2014-01-09 09:38:58 +0100},
	Date-Modified = {2014-01-09 09:40:45 +0100},
	Journal = {Zeitschrift f{\"u}r Dialektologie und Linguistik},
	Pages = {262--285},
	Title = {Rekonstruktion eines Grammatikalisierungsprozesses: Eintwicklung der Konstruktion \textit{w{\"u}rde} + Infinitiv zum Konjunktiv II-Grammem},
	Volume = {74},
	Year = {2007}}

@unpublished{birkenes12,
	Author = {Birkenes, Magnus B.},
	Date-Added = {2014-01-09 01:24:42 +0100},
	Date-Modified = {2014-01-09 01:25:18 +0100},
	Note = {Seminarunterlagen, Philipps-Universit{\"a}t Marburg},
	Title = {Dialektmorphologie},
	Year = {2012}}

@book{petrova08,
	Author = {Petrova, Svetlana},
	Date-Added = {2014-01-08 23:20:08 +0100},
	Date-Modified = {2014-01-08 23:22:24 +0100},
	Publisher = {Heidelberg: Winter},
	Series = {(Germanistische Bibliothek; 30)},
	Title = {Die Interaktion von Tempus und Modus},
	Year = {2008}}

@book{krause02,
	Author = {Krause, Olaf},
	Date-Added = {2014-01-08 21:48:44 +0100},
	Date-Modified = {2014-01-08 21:50:28 +0100},
	Publisher = {T{\"u}bingen: Niemeyer},
	Series = {(Linguistische Arbeiten; 462)},
	Title = {Progressiv im Deutschen: eine empirische Untersuchung im Kontrast mit Niederl{\"a}ndisch und Englisch},
	Year = {2002}}

@book{bussmann02,
	Author = {Bu{\ss}mann, Hadumod},
	Date-Added = {2014-01-08 19:54:26 +0100},
	Date-Modified = {2014-01-08 19:54:26 +0100},
	Edition = {3},
	Publisher = {Stuttgart: Kr{\"o}ner},
	Title = {Lexikon der Sprachwissenschaft},
	Year = {2002}}

@book{pottelberge04,
	Author = {van Pottelberge, Jeroen},
	Date-Added = {2014-01-08 16:30:33 +0100},
	Date-Modified = {2014-01-08 16:32:19 +0100},
	Publisher = {T{\"u}bingen: Narr},
	Series = {(T{\"u}binger Beitr{\"a}ge zur Linguistik; 478)},
	Title = {Der \textit{am}-Progressiv: Struktur und parallele Entwicklung in den kontinentalwestgermanischen Sprachen},
	Year = {2004}}

@book{comrie76,
	Author = {Comrie, Bernard},
	Date-Added = {2014-01-08 15:56:21 +0100},
	Date-Modified = {2014-01-08 15:56:21 +0100},
	Publisher = {Cambridge: Cambridge University Press},
	Title = {Aspect},
	Year = {1976}}

@incollection{fischer13,
	Author = {Fischer, Hanna},
	Booktitle = {Deutsche Dialekte: Konzepte, Probleme, Handlungsfelder. Akten des 4. Kongresses der Internationalen Gesellschaft f{\"u}r Dialektologie des Deutschen (IGDD)},
	Date-Added = {2013-12-19 08:47:37 +0100},
	Date-Modified = {2013-12-19 08:59:55 +0100},
	Editor = {Elmentaler, Michael and Hundt, Markus and Schmidt, J{\"u}rgen Erich},
	Publisher = {Stuttgart: Steiner (im Erscheinen)},
	Title = {Pr{\"a}teritumschwund in den Dialekten Hessens. Eine Neuvermessung der Pr{\"a}teritalgrenze(n)},
	Year = {2013}}

@book{merkle75,
	Author = {Merkle, Ludwig},
	Date-Added = {2013-12-19 00:53:31 +0100},
	Date-Modified = {2013-12-19 00:55:10 +0100},
	Publisher = {M{\"u}nchen: Heimeran},
	Title = {Bairische Grammatik},
	Year = {1975}}

@incollection{fischer01,
	Author = {Fischer, Annette},
	Booktitle = {Zur Verbalmorphologie germanischer Sprachen},
	Date-Added = {2013-12-19 00:53:07 +0100},
	Date-Modified = {2013-12-19 00:53:07 +0100},
	Editor = {Watts, Sheila and West, Jonathan and Solms, Hans-Joachim},
	Pages = {137--154},
	Publisher = {T{\"u}bingen: Niemeyer},
	Title = {Diachronie und Synchronie von auxiliarem \textit{tun} im Deutschen},
	Year = {2001}}

@article{rohdenburg02,
	Author = {Rohdenburg, G{\"u}nter},
	Date-Added = {2013-12-18 23:17:50 +0100},
	Date-Modified = {2013-12-18 23:19:04 +0100},
	Journal = {Nowele},
	Pages = {85-104},
	Title = {Die Umschreibung finiter Verbformen mit \textit{doon} \qufs{tun} und die Frikativierung stammauslautender Plosive in nordniederdeutschen Mundarten},
	Volume = {40},
	Year = {2002}}

@article{weiss05,
	Author = {Wei{\ss}, Helmut},
	Date-Added = {2013-12-05 09:08:01 +0100},
	Date-Modified = {2013-12-05 09:09:16 +0100},
	Journal = {Zeitschrift f{\"u}r Dialektologie und Linguistik},
	Number = {2},
	Pages = {148-166},
	Title = {Inflected Complementizers in Continental West Germanic Dialects},
	Volume = {72},
	Year = {2005}}

@book{nuebling92,
	Author = {N{\"u}bling, Damaris},
	Date-Added = {2013-12-05 09:07:19 +0100},
	Date-Modified = {2013-12-05 09:07:19 +0100},
	Publisher = {T{\"u}bingen: Narr},
	Series = {(ScriptOralia; 42)},
	Title = {Klitika im Deutschen. Schriftsprache, Umgangssprache, alemannische Dialekte},
	Year = {1992}}

@book{allan95,
	Author = {Allan, Robin and Holmes, Philip and Lundsk{\ae}r-Nielsen, Tom},
	Date-Added = {2013-12-05 04:57:38 +0100},
	Date-Modified = {2013-12-05 04:58:37 +0100},
	Publisher = {London: Routledge},
	Title = {Danish: a comprehensive grammar},
	Year = {1995}}

@book{szczepaniak11,
	Author = {Szczepaniak, Renata},
	Date-Added = {2013-12-05 02:11:25 +0100},
	Date-Modified = {2013-12-05 02:12:11 +0100},
	Edition = {2.},
	Publisher = {T{\"u}bingen: Narr},
	Series = {(Narr Studienb{\"u}cher.)},
	Title = {Grammatikalisierung im Deutschen},
	Year = {2011}}

@unpublished{krifka06,
	Author = {Krifka, Manfred},
	Date-Added = {2013-12-05 01:51:52 +0100},
	Date-Modified = {2013-12-05 01:53:41 +0100},
	Note = {Handout zur Vorlesung \textit{Dimensionen grammatischer Variation}, Humboldt-Universit{\"a}t zu Berlin},
	Title = {Aktantenmarkierung: Weitere Markierungsstrategien},
	Url = {http://amor.cms.hu-berlin.de/~h2816i3x/lehrstuhl.html},
	Year = {2006},
	Bdsk-Url-1 = {http://amor.cms.hu-berlin.de/~h2816i3x/lehrstuhl.html}}

@book{fleischerschallert11,
	Author = {Fleischer, J{\"u}rg and Schallert, Oliver},
	Date-Added = {2013-11-28 08:38:58 +0100},
	Date-Modified = {2013-11-28 08:38:58 +0100},
	Publisher = {T{\"u}bingen: Narr},
	Title = {Historische Syntax des Deutschen. Eine Einf{\"u}hrung},
	Year = {2011}}

@incollection{wiesinger83,
	Author = {Wiesinger, Peter},
	Booktitle = {Dialektologie. Ein Handbuch zur deutschen und allgemeinen Dialektforschung},
	Date-Added = {2013-11-28 04:13:25 +0100},
	Date-Modified = {2013-11-28 04:13:25 +0100},
	Editor = {Besch, Werner and Knoop, Ulrich and Putschke, Wolfgang and Wiegand, Herbert Ernst},
	Pages = {807--900},
	Publisher = {Berlin, New York: de Gruyter},
	Series = {(Handb{\"u}cher zur Sprach- und Kommunikationswissenschaft; 1)},
	Title = {Die Einteilung der deutschen Dialekte},
	Volume = {2},
	Year = {1983}}

@book{koenig07,
	Author = {K{\"o}nig, Werner},
	Date-Added = {2013-11-28 04:12:03 +0100},
	Date-Modified = {2013-11-28 04:12:03 +0100},
	Edition = {16. Auflage},
	Publisher = {M{\"u}nchen: Deutscher Taschenbuch Verlag},
	Title = {dtv-Atlas Deutsche Sprache},
	Year = {2007}}

@book{drenda08,
	Author = {Drenda, Georg},
	Date-Added = {2013-11-28 04:04:56 +0100},
	Date-Modified = {2013-11-28 04:06:16 +0100},
	Publisher = {Stuttgart: Steiner},
	Title = {Kleiner linksrheinischer Dialektatlas: Sprache in Rheinland-Pfalz und im Saarland},
	Year = {2008}}

@article{wunderlichfabri95,
	Author = {Wunderlich, Dieter and Fabri, Ray},
	Date-Added = {2013-11-28 02:12:04 +0100},
	Date-Modified = {2013-11-28 02:12:49 +0100},
	Journal = {Zeitschrift f{\"u}r Sprachwissenschaft},
	Number = {2},
	Pages = {236-294},
	Title = {Minimalist morphology: An approach to inflection},
	Volume = {14},
	Year = {1995}}

@book{vigeland81,
	Author = {Vigeland, Bj{\o}rn},
	Date-Added = {2013-11-28 01:00:35 +0100},
	Date-Modified = {2013-11-28 01:01:38 +0100},
	Publisher = {Oslo: Universitetsforlaget},
	Title = {Dialekter i Norge: m{\aa}lmerker med spr{\aa}khistoriske forklaringer},
	Year = {1981}}

@book{lessiak63,
	Author = {Lessiak, Primus},
	Date-Added = {2013-11-27 21:00:05 +0100},
	Date-Modified = {2013-11-27 21:00:54 +0100},
	Publisher = {Marburg: Elwert},
	Series = {(Deutsche Dialektgeograpie; 61)},
	Title = {Die Mundart von Pernegg in K{\"a}rnten (Laut- und Flexionslehre)},
	Year = {1963}}

@book{bybee85,
	Author = {Bybee, Joan L.},
	Date-Added = {2013-11-27 16:27:33 +0100},
	Date-Modified = {2013-11-27 16:28:55 +0100},
	Publisher = {Amsterdam: Benjamins},
	Series = {(Typological studies in language; 9)},
	Title = {Morphology: a study of the relation between meaning and form},
	Year = {1985}}

@incollection{askedal05,
	Author = {Askedal, Jon Ole},
	Booktitle = {The Nordic Languages. An International Handbook of the History of the North Germanic Languages},
	Date-Added = {2013-11-27 16:18:20 +0100},
	Date-Modified = {2013-11-27 16:21:57 +0100},
	Editor = {Bandle, Oskar and Braunm{\"u}ller, Kurt and Jahr, Ernst Hakon and Karker, Allan and Naumann, Hans-Peter and Teleman, Ulf and Elmevik, Lennart and Widmark, Gun},
	Publisher = {Berlin, New York: de Gruyter},
	Series = {(Handb{\"u}cher zur Sprach- und Kommunikationswissenschaft; 22)},
	Title = {The standard languages and their systems in the 20th centry III: Norwegian},
	Volume = {22.2},
	Year = {2005}}

@article{nuebling01b,
	Author = {N{\"u}bling, Damaris},
	Date-Added = {2013-11-21 18:52:25 +0100},
	Date-Modified = {2013-11-21 18:54:33 +0100},
	Journal = {Sprachwissenschaft},
	Number = {4},
	Pages = {433-472},
	Title = {Wechselflexion Luxemburgisch --- Deutsch kontrastiv: \textit{ech soen -- du sees/si seet} vs. \textit{ich sage, du sagst, sie sagt}. Zum sekund{\"a}ren Ausbau eines pr{\"a}sentischen Wurzelvokalwechsels im Luxemburgischen},
	Volume = {26},
	Year = {2001}}

@incollection{nuebling01,
	Author = {N{\"u}bling, Damaris},
	Booktitle = {Yearbook of Morphology 1999},
	Date-Added = {2013-11-21 04:34:45 +0100},
	Date-Modified = {2013-11-21 04:36:58 +0100},
	Editor = {Booj, Geert and van Marle, Jap},
	Pages = {53-74},
	Publisher = {Dordrecht [u.\,a.]: Kluwer},
	Title = {The development of \qufs{junk}. Irregularization strategies of \textit{have} and \textit{say} in the Germanic languages},
	Year = {2001}}

@book{bittner96,
	Author = {Bittner, Andreas},
	Date-Added = {2013-11-21 03:58:47 +0100},
	Date-Modified = {2013-11-21 04:00:40 +0100},
	Publisher = {T{\"u}bingen: Narr},
	Series = {(Studien zur deutschen Grammatik; 51)},
	Title = {Starke \qufs{schwache} Verben und schwache \qufs{starke} Verben. Deutsche Verbflexion und Nat{\"u}rlichkeit},
	Year = {1996}}

@article{werner89,
	Author = {Werner, Otmar},
	Date-Added = {2013-11-21 03:54:14 +0100},
	Date-Modified = {2013-11-21 03:55:59 +0100},
	Journal = {Zeitschrift f{\"u}r Phonetik, Sprachwissenschaft und Kommunikationsforschung},
	Number = {1},
	Pages = {34-47},
	Title = {Sprach{\"o}konomie und Nat{\"u}rlichkeit im Bereich der Morphologie},
	Volume = {42},
	Year = {1989}}

@article{nowak13,
	Author = {Nowak, Jessica},
	Date-Added = {2013-11-21 03:35:43 +0100},
	Date-Modified = {2013-11-21 03:39:35 +0100},
	Journal = {Jahrbuch f{\"u}r germanistische Sprachgeschichte},
	Pages = {170-185},
	Title = {Spinnen -- sponn? - gesponnen: Die Ablautalternanz x-o-o als Alternative zum \qu{Schwachwerden}},
	Year = {2013}}

@incollection{augst75,
	Author = {Augst, Gerhard},
	Booktitle = {Untersuchungen zum Morpheminventar der deutschen Gegenwartssprache},
	Date-Added = {2013-11-21 03:13:32 +0100},
	Date-Modified = {2013-11-21 03:14:59 +0100},
	Pages = {231-281},
	Publisher = {T{\"u}bingen: Narr},
	Title = {Wie stark sind die starken Verben? {\"U}berlegungen zur Subklassifikation der nhd. Verben},
	Year = {1975}}

@incollection{wermke07,
	Author = {Wermke, Matthias},
	Booktitle = {Was ist gutes Deutsch? Studien und Meinungen zum gepflegten Sprachgebrauch},
	Date-Added = {2013-11-20 23:00:47 +0100},
	Date-Modified = {2013-11-20 23:02:30 +0100},
	Editor = {Dudenredaktion, Gesellschaft f{\"u}r deutsche Sprache},
	Pages = {360--368},
	Publisher = {Mannheim [u.\,a.]: Dudenverlag},
	Series = {(Thema Deutsch; 8)},
	Title = {Und wie w{\"u}rden Sie entscheiden? Richtiges und gutes Deutsch in der Sprachberatung},
	Year = {2007}}

@incollection{koepcke98,
	Author = {K{\"o}pcke, Klaus-Michael},
	Booktitle = {Variation und Stabilit{\"a}t in der Wortstruktur},
	Date-Added = {2013-11-20 22:24:19 +0100},
	Date-Modified = {2013-11-20 22:27:59 +0100},
	Editor = {Butt, Matthias and Fuhrhop, Nanna},
	Pages = {45-60},
	Publisher = {Hildesheim: Olms},
	Title = {Prototypisch starke und schwache Verben der deutschen Gegenwartssprache},
	Volume = {141/142},
	Year = {1998}}

@incollection{zahrad09,
	Author = {Zahradn\'i\v{c}ek, Lucia},
	Booktitle = {Wie normal ist die Norm? Sprachliche Normen im Spannungsfeld von Sprachwissenschaft, Sprach{\"o}ffentlichkeit und Sprachdidaktik},
	Date-Added = {2013-11-20 22:22:38 +0100},
	Date-Modified = {2013-11-21 04:59:01 +0100},
	Editor = {Hennig, Mathilde and M{\"u}ller, Christoph},
	Pages = {130-149},
	Publisher = {Kassel: Kassel University Press},
	Title = {Gewinkt oder gewunken? Wie wird \textit{winken} \qu{normal} flektiert?},
	Year = {2009}}

@book{theobald92,
	Author = {Theobald, Elke},
	Date-Added = {2013-11-20 22:21:52 +0100},
	Date-Modified = {2013-11-20 22:22:24 +0100},
	Publisher = {T{\"u}bingen: Narr},
	Title = {Sprachwandel bei deutschen Verben. Flexionsklassenschwankungen starker und schwacher Verben},
	Year = {1992}}

@book{sick04,
	Author = {Sick, Bastian},
	Date-Added = {2013-11-20 22:20:54 +0100},
	Date-Modified = {2013-11-20 22:21:42 +0100},
	Edition = {5.},
	Publisher = {K{\"o}ln: Kiepenheuer \& Witsch},
	Title = {Der Dativ ist dem Genitiv sein Tod. Ein Wegweiser durch den Irrgarten der deutschen Sprache},
	Year = {2004}}

@article{liebermanetal07,
	Author = {Lieberman, Erez and Michel, Jean-Baptiste and Jackson, Joe and Tang, Tina and Nowak, Martin},
	Date-Added = {2013-11-20 21:22:26 +0100},
	Date-Modified = {2013-11-21 03:21:50 +0100},
	Journal = {Nature},
	Pages = {713-716},
	Title = {Quantifying the evolutionary dynamics of German verbs},
	Volume = {449},
	Year = {2007}}

@incollection{donaldson94,
	Author = {Donaldson, Bruce},
	Booktitle = {The Germanic Languages},
	Date-Added = {2013-11-20 20:50:52 +0100},
	Date-Modified = {2013-11-20 20:50:52 +0100},
	Editor = {K{\"o}nig, Ekkehard and van der Auwera, Johan},
	Pages = {478--504},
	Publisher = {London/New York: Routledge},
	Title = {Afrikaans},
	Year = {1994}}

@book{dammel11,
	Author = {Dammel, Antje},
	Date-Added = {2013-11-20 20:47:39 +0100},
	Date-Modified = {2013-11-20 20:49:11 +0100},
	Publisher = {Berlin, New York: de Gruyter},
	Series = {(Studia Linguistica Germanica; 103)},
	Title = {Konjugationsklassenwandel: Prinzipien des Ab-, Um- und Ausbaus verbalflexivischer Allomorphie in germanischen Sprachen},
	Year = {2011}}

@book{booj02,
	Author = {Booj, Geert},
	Date-Added = {2013-11-20 20:40:40 +0100},
	Date-Modified = {2013-11-20 20:41:13 +0100},
	Publisher = {Oxford: Oxford University Press},
	Title = {The Morphology of Dutch},
	Year = {2002}}

@book{breitbarth05,
	Author = {Breitbarth, Anne},
	Date-Added = {2013-11-20 20:18:45 +0100},
	Date-Modified = {2013-11-20 20:40:39 +0100},
	Publisher = {Utrecht: LOT},
	Series = {(LOT Dissertation; 115)},
	Title = {Live fast, die young -- the short life of Early Modern German auxiliary ellipsis},
	Year = {2005}}

@book{holmes94,
	Author = {Holmes, Philip and Hinchliffe, Jan},
	Date-Added = {2013-11-20 20:17:24 +0100},
	Date-Modified = {2013-11-20 20:18:40 +0100},
	Publisher = {London, New York: Routledge},
	Title = {Swedisch: A Comparative Grammar},
	Year = {1994}}

@mastersthesis{alday10,
	Author = {Alday, Phillip M.},
	Date-Added = {2013-11-20 18:42:44 +0100},
	Date-Modified = {2013-11-20 18:43:42 +0100},
	School = {Philipps-Universit{\"a}t Marburg},
	Title = {Regularisierungstendenzen in der Morphologie germanischer Sprachen},
	Year = {2012}}

@article{carrolletal12,
	Author = {Carroll, Ryan and Scare, Ragnar and Salmons, Joseph},
	Date-Added = {2013-11-20 18:41:32 +0100},
	Date-Modified = {2013-11-21 03:19:42 +0100},
	Journal = {Journal of Historical Linguistics},
	Number = {2},
	Pages = {153-172},
	Title = {Quantifying the evolutionary dynamics of German verbs},
	Volume = {2},
	Year = {2012}}

@book{schirmunski62,
	Author = {Schirmuski, Viktor M.},
	Date-Added = {2013-11-20 17:30:14 +0100},
	Date-Modified = {2013-11-20 17:38:24 +0100},
	Publisher = {Berlin: Akademie-Verlag},
	Series = {(Ver{\"o}ffentlichungen des Instituts f{\"u}r deutsche Sprache und Literatur; 25)},
	Title = {Deutsche Mundartkunde: Vergleichende Laut- und Formenlehre der deutschen Mundarten},
	Year = {1962}}

@book{winteler76,
	Author = {Winteler, Jost},
	Date-Added = {2013-11-20 17:21:35 +0100},
	Date-Modified = {2013-11-20 17:23:41 +0100},
	Publisher = {Leipzig, Heidelberg: Winter},
	Title = {Die Kerenzer Mundart des Kantons Glarus in ihren Grundz{\"u}gen dargestellt},
	Year = {1876}}

@book{harbert07,
	Author = {Harbert, Wayne},
	Date-Added = {2013-11-20 17:12:00 +0100},
	Date-Modified = {2013-11-20 17:14:03 +0100},
	Publisher = {Cambridge: Cambridge University Press},
	Series = {(Cambridge language surveys)},
	Title = {The Germanic Languages},
	Year = {2007}}

@article{nuebling98,
	Author = {N{\"u}bling, Damaris},
	Date-Added = {2013-11-20 17:10:46 +0100},
	Date-Modified = {2013-11-20 17:11:58 +0100},
	Journal = {Zeitschrift f{\"u}r Sprachwissenschaft},
	Pages = {185--203},
	Title = {\textit{Wie die Alten sungen{\ldots}:} zur Rolle von Frequenz und Allomorphie beim pr{\"a}teritalen Numerusausgleich im Fr{\"u}hneuhochdeutschen},
	Volume = {17},
	Year = {1998}}

@book{nuebling00,
	Author = {N{\"u}bling, Damaris},
	Date-Added = {2013-11-14 01:48:39 +0100},
	Date-Modified = {2013-11-14 01:49:50 +0100},
	Publisher = {T{\"u}bingen: Niemeyer},
	Series = {(Linguistische Arbeiten; 415)},
	Title = {Prinzipien der Irregularisierung: eine kontrastive Analyse von zehn Verben in zehn germanischen Sprachen},
	Year = {2000}}

@article{hill10,
	Author = {Hill, Eugen},
	Date-Added = {2013-11-14 01:47:33 +0100},
	Date-Modified = {2013-11-14 01:48:37 +0100},
	Journal = {Diachronica},
	Number = {411-458},
	Title = {A case study in grammaticalized inflectional morphology},
	Volume = {3},
	Year = {2010}}

@book{bammesberger86,
	Author = {Bammesberger, Alfred},
	Date-Added = {2013-11-14 01:18:11 +0100},
	Date-Modified = {2013-11-14 01:18:42 +0100},
	Publisher = {Heidelberg: Winter},
	Title = {Der Aufbau des germanischen Verbsystems},
	Year = {1986}}

@book{braunereiffenstein04,
	Author = {Reiffenstein, Ingo},
	Date-Added = {2013-11-13 23:38:17 +0100},
	Date-Modified = {2013-11-13 23:38:17 +0100},
	Publisher = {T{\"u}bingen: Niemeyer},
	Title = {Althochdeutsche Grammatik I. Laut- und Formenlehre},
	Year = {2004}}

@book{schmidt07,
	Author = {Schmidt, Wilhelm and Langner, Helmut and Wolf, Norbert Richard},
	Date-Added = {2013-11-13 23:01:59 +0100},
	Date-Modified = {2013-11-13 23:03:22 +0100},
	Edition = {10., verbesserte und erweiterte Aufl.},
	Publisher = {Stuttgart: Hirzel},
	Title = {Geschichte der deutschen Sprache. Ein Lehrbuch f{\"u}r das germanistische Studium},
	Year = {2007}}

@unpublished{fleischer13,
	Author = {Fleischer, J{\"u}rg},
	Date-Added = {2013-11-13 14:18:34 +0100},
	Date-Modified = {2013-11-13 14:19:59 +0100},
	Note = {Vorlesungsskript, Philipps-Universit{\"a}t Marburg},
	Title = {Historische Morphologie des Deutschen},
	Year = {2013}}

@incollection{koepckezubin09,
	Author = {K{\"o}pcke, Klaus-Michael and Zubin, David A.},
	Booktitle = {Deutsche Morphologie},
	Date-Added = {2013-10-30 19:15:44 +0100},
	Date-Modified = {2013-10-30 19:19:09 +0100},
	Editor = {Hentschel, Elke and Vogel, Petra M.},
	Pages = {132-154},
	Publisher = {Berlin: de Gruyter},
	Title = {Genus},
	Year = {2009}}

@book{corbett06,
	Author = {Corbett, Greville},
	Date-Added = {2013-10-30 19:14:19 +0100},
	Date-Modified = {2013-10-30 19:15:23 +0100},
	Publisher = {Cambridge: Cambridge University Press},
	Series = {(Cambridge Textbooks in Linguistics)},
	Title = {Agreement},
	Year = {2006}}

@book{roelcke11,
	Author = {Roelcke, Thorsten},
	Date-Added = {2013-10-30 18:50:09 +0100},
	Date-Modified = {2013-10-30 18:51:16 +0100},
	Publisher = {Berlin: Erich Schmidt Verlag},
	Title = {Typologische Variation im Deutschen: Grundlagen -- Modelle -- Tendenzen},
	Year = {2011}}

@unpublished{krifka05,
	Author = {Krifka, Manfred},
	Date-Added = {2013-10-30 18:47:14 +0100},
	Date-Modified = {2013-10-30 18:49:23 +0100},
	Note = {Seminarhandout, Humboldt-Universit{\"a}t zu Berlin},
	Title = {Aktantenmarkierung: Kasus, Kongruenz, Wortstellung; Akkusativ-, Ergativ-, Aktivsysteme},
	Url = {http://amor.cms.hu-berlin.de/~h2816i3x/lehrstuhl.html},
	Year = {2005},
	Bdsk-Url-1 = {http://amor.cms.hu-berlin.de/~h2816i3x/lehrstuhl.html}}

@book{comrie89,
	Author = {Comrie, Bernard},
	Date-Added = {2013-10-30 14:38:58 +0100},
	Date-Modified = {2013-10-30 14:39:58 +0100},
	Edition = {2.},
	Publisher = {Chicago: University of Chicago Press},
	Title = {Language universals and linguistic typology},
	Year = {1989}}

@book{sapir21,
	Author = {Sapir, Edward},
	Date-Added = {2013-10-30 14:34:26 +0100},
	Date-Modified = {2013-10-30 14:35:17 +0100},
	Publisher = {New York: Harcourt, Brace and World},
	Title = {Language},
	Year = {1921}}

@incollection{luschuetzky00,
	Author = {Lusch{\"u}tzky, Hans Christian},
	Booktitle = {Morphologie. Ein internationales Handbuch zur Flexion und Wortbildung},
	Date-Added = {2013-10-23 23:09:36 +0200},
	Date-Modified = {2013-10-23 23:12:48 +0200},
	Editor = {Booj, Geert and Lehmann, Christian and Mugdan, Joachim},
	Pages = {451-462},
	Publisher = {Berlin, New York: de Gruyter},
	Title = {Morphem, Morph und Allomorph},
	Volume = {17},
	Year = {2000}}

@article{bloomfield26,
	Author = {Bloomfield, Leonard},
	Date-Added = {2013-10-23 23:08:24 +0200},
	Date-Modified = {2013-10-23 23:09:14 +0200},
	Journal = {Language},
	Pages = {153-164},
	Title = {A Set of Postulates for the Science of Language},
	Volume = {2},
	Year = {1926}}

@book{whaley97,
	Author = {Whaley, Lindsay J.},
	Date-Added = {2013-10-23 23:05:12 +0200},
	Date-Modified = {2013-10-23 23:06:00 +0200},
	Publisher = {Thousand Oaks [u.\,a.]: Sage},
	Title = {Introduction to typology: the unity and diversity of language},
	Year = {1997}}

@article{birkenes11,
	Author = {Birkenes, Magnus B.},
	Date-Added = {2013-10-23 23:01:46 +0200},
	Date-Modified = {2013-10-23 23:02:22 +0200},
	Journal = {Zeitschrift f{\"u}r Dialektologie und Linguistik},
	Number = {2},
	Pages = {115-154},
	Title = {Subtraktive Nominalmorphologie im Westmitteldeutschen},
	Volume = {78},
	Year = {2011}}

@article{hockett54,
	Author = {Hockett, Charles F.},
	Date-Added = {2013-10-23 23:00:09 +0200},
	Date-Modified = {2013-10-23 23:00:49 +0200},
	Journal = {Word},
	Pages = {210--231},
	Title = {Two Models of Grammatical Description},
	Volume = {10},
	Year = {1954}}

@book{haspelmathsims10,
	Author = {Haspelmath, Martin and Sims, Andrea},
	Date-Added = {2013-10-23 22:50:32 +0200},
	Date-Modified = {2013-10-23 22:57:07 +0200},
	Edition = {2.},
	Publisher = {London: Hodder Education},
	Title = {Understanding Morphology},
	Year = {2010}}

@book{bech55,
	Author = {Bech, Gunnar},
	Date-Added = {2013-10-23 22:49:34 +0200},
	Date-Modified = {2013-10-23 22:49:34 +0200},
	Publisher = {Kopenhagen: Munksgaard},
	Title = {Studien {\"u}ber das deutsche verbum infinitum},
	Volume = {1},
	Year = {1955}}

@book{bauer03,
	Author = {Bauer, Laurie},
	Date-Added = {2013-10-23 22:47:49 +0200},
	Date-Modified = {2013-10-23 22:48:47 +0200},
	Publisher = {Washington, D.\,C.: Georgetown University Press},
	Title = {Introducing Linguistic Morphology},
	Year = {2003}}

@book{nueblingetal13,
	Author = {N{\"u}bling, Damaris, and Dammel, Antje and Duke, Janet and Szczepaniak, Renata},
	Date-Added = {2013-10-22 19:22:12 +0200},
	Date-Modified = {2013-10-22 19:32:47 +0200},
	Keywords = {kaufen},
	Publisher = {T{\"u}bingen: Narr},
	Series = {(Narr Studienb{\"u}cher.)},
	Title = {Historische Sprachwissenschaft des Deutschen: eine Einf{\"u}hrung in die Prinzipien des Sprachwandels},
	Year = {2013}}
